# 3/22/2021

### 8529d205e9825dea76e40764379312c23d7964ef

---

## Flaws

* Структура каталогів неочевидна. Директорія `src` повинна містити файли для розробки, наприклад `index.ts`, для стилів краще окремий каталог `assets`
* В проекті відсутня можливість намалювати заново фігуру без перезавантаження сторінки

### File [style.css](assets/css/style.css)

* Використовувати селектори за типом (`aside`, `li`) погана практика, тому що пізніше елементи можуть змінитись, хоча стилі повинні залишатись попередні, і вимушено прийдеться шукати всі входження цих елементів по всіх файлах і міняти. Краще використовувати селектори класів, рідше селектори ідентифікаторів і інші
* ~17 неправильна [послідовність](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS/border) значень: width style color 

### File [main.ts](assets/ts/main.ts)

* ~4 Можна зробити окремий інтерфейс для набору даних `{x: number, y: number}`
* Помилки в словах `coordinat` і `perymetr`
* ~9 Ключі не потрібно писати в лапках
* ~12 Перевірка існування значення виконується простіше:
  ```typescript
  // варіант 1
  if (coords[max - 1] !== undefined) {}

  // або з подвійним приведенням
  if (!!coords[max - 1]) {}
  ```
  * ~13-14 Однакові типи даних можна об'єднати в інтерфейс
  * ~23, ~35 Відсутні типи аргументів
  * ~20 Немає необхідності повертати значення з функції. Воно не використовується
  * ~56 Приведення типу зайве
  * ~30-31 Можна скоротити код, використовуючи різні методи Math, наприклад trunc
